[日報] [HW2] 工藤(洋) 2016/06/16

-------------------------------------------
**■トピックス**

* 特になし

-------------------------------------------
**■問題点**

* 特になし

-------------------------------------------
**■出社時間/退社時間**

* <この行は自動で記述されるはず>

|  作業時間  | 項目 | 作業内容 |
| :---------- | :-: | :------- |
| 10:30-11:00 | [CoolFire] | Fireリソース改善作戦Mtg |
| 11:00-12:00 | [CoolFire] | Cool不具合調査 |
| 13:00-17:30 | [CoolFire] | Cool-Fire不具合調査 |
| 17:30-21:00 | [CoolFire] | Fire不具合調査 |

* [CoolFire issues]

| #   | Summary | Comment | Due Date |
| --: | :------- | :------ | -------: |
|  37 | Monitor Port入力側不具合修正       | 完了 | 6/15 |
| 302 | 開発環境をQuartus16.0へ移行する           | 15.1側でfPLLの問題が解消されるの待ち | 6/17 |
| 315 | AutoProtection (AM/AG) を実装する(Media)  | 実装してうまく動作しないと映像でなくなるリスクもあるので、別環境で確認する。 | 6/20 |
| 319 | Fireがコンパイルによって絵が出たりでなかったりする  | リソース削減はFitできるところまで来た。絵が出たり出なかったりは、Coolと一緒に検証中 | 6/17 |
| 294 | Coolがコンパイルによって絵がエラーしたりしなかったりする  | Alteraに相談中。PLLのLocation起因でおかしくなる可能性について、検証中 | 6/17 |
| 351 | Cool/Fire SPI Flashの読み書きが遅い  | 基板的には問題ない/調整可能な事が分かったので、残りは後回し。 | 6/17 |
| 385 | REFCLK 156.25MHzの周波数カウンタが低く見える  | vD097にてマージ済み。完了 | 6/17 |

* Cool-Fire間不具合調査
    * (1) Fire ENCが、ファイル/リセットにより、CODEC Errorを発生
    * (2) Fire DECで、ファイル/リセットにより、CODEC Errorはないが、映像出力されない
    * (3) 設定をスクリプトでCOOL -> FIREの順番で行うと、必ず受信バッファでSN/TSエラーが発生し続けるようになる。
        * 田戸岡さんよりMax Delayの制約が必要との事を聞き、対策を入れてみた。可能性としては、改善する可能性があると思う。
        * Max Delayを入れたらViolationが出すぎているので制約を見直している（回路記述的にタイミングを満たせないような回路があぶり出されてきた）
        * Timing制約を見直し中

* Fire リソース改善
    * 4ENC/4DEC with Audioで、ALM98% / RAM89%にてFitできた。
    * 動作させるためには、大量にタイミングエラーがあるので改善必要。その他の修正取り込みも必要。
    * Cool-Fire間の問題でタイミング制約&タイミング悪化要因が出ているので、まとめて対策できるようにする。
    
* Fire 不具合調査
    * まずはENCのCODEC Error解消を目標にした。
    * 桜田さんに実機で見て貰いながら、机上で確認したが、問題無いという結論になった
    * EMIFのタイミング制約が正しく解析できていない可能性があるので、明日はEMIFをTOPに置きなおす事にした。

* [CoolFire Pending issues]

| #   | Summary | Comment |
| --: | :------- | :------ |
|  35 | SDI 3G Alignment Jitter                 | Pending |
| 233 | SD-SDI 200mでパソロジ入力時にCRC/TRSエラー | Pending (Software Workaroundで対応中) |

-------------------------------------------
**今月の作業**

|  作業内容  | 期日 | コメント |
| :---------- | :-: | :------- |
| 開発サーバ入れ替え | 6/30 |  |
| Tektronix オシロ購入 | 6/15 |  |
| Anritsu オシロ購入 | 6/15 |  |
| Tektronix WFM8300 4K購入 | 6/15 |  |

-------------------------------------------
**その他**

* サーバ入れ替えタスク

|  作業内容  | ステータス | コメント |
| :---------- | :-: | :------- |
| RDS1の移動 | Pending | 現在メインのRDS1をサーバールームへ移動する |
| RDS1のクリーンインストール | Pending | RDS1をクリーンインストールして、VMホストを構築する |
| WindowsVMの構築 | Pending | 各種設計ツールが使用可能なVMを準備する |
| ファイルサーバの稼働 | Pending | 共有ファイルサーバを稼働させる |
| 旧サーバデータの移行 | Pending | 旧サーバのデータアーカイブをストレージへ移動する |
| GitLabの移行 | Pending | GitLabを新サーバに移行する |
| AD連携 | Pending | リモートデスクトップ、GitLabのログインをドメインユーザで可能にする |
| ストレージのバックアップ最適化 | Pending | 各ボリュームのスナップショット間隔と公開設定を最適化 |
| LinuxVMの構築 | Finish | Quartusのコンパイル用VMを準備する |
| Windows HostからLinux VMでのコンパイルフローの確率 | OnGoing | DSEの機能を使ってリモートコンパイルできるようにする |
| コンパイル結果データベースの稼働 | OnGoing | コンパイル結果をDBに格納し、レポート/解析できるようにする |
| コンパイル進捗確認のクラウド化 | OnGoing | Altera Cloudを使って、リモートサイトでコンパイル状況を確認できるようにする |
| サーバ負荷の可視化/自動化 | OnGoing | サーバ負荷を参照してコンパイルを行うリモートサーバを決定できるようにする |

* CoolFireでトライアルしながらパーツ単位で構築してはいるが、RDS1の移動/クリーンインストールができないと本格的な移行が開始できない問題がある。

-------------------------------------------
**連絡事項＆スケジュール**

* 特になし

------------------------------------------- 
